屌你老母依家行行都話AI機械人取代，究竟做乜工先唔會中年失業？

連醫生都話可以俾機械人取代
會計又話電腦運算
IT仔？工程仔？係咪穩陣

廚師

肯學新野既IT仔
預學到退休啦
咁就唔洗中年失業

職業：兒子

Dancer

it狗

整AI嘅工程師

醫生唔會被完全取代，但需求人數會大幅降低

HR

IT係咪真係取代唔到？

做機械人

暫時睇黎就係，但長遠都難講，當初都無人估到ai會發展到呢個程度

或者做藝術行業，呢方面ai仲難以取代.....住

做維修啲機械人既維修員，如果之後有維修機械人取代你去維修啲機械人，就去做維修啲維修機械人既維修機械人既維修員

最後去到一個地步完全唔需要人類

做IT真係活到老學到老

遲下會講AI 取代人類

你夠料做到管理層就唔洗

已經講緊

雞同鴨

surgeon, nurse, psychologist, developer

突破盲腸

想學整AI 利申IT狗

梗係做傾生意飲飲食食個啲
AI點取代

AI點取代雞呀
唔通你會機械人加塊豬肉就當屌閪咩

呢種算唔算?

老細

做雞

ACO

炒股、農場主、房東、科研、產品設計、運動員等等

垃圾aco最撚易取代

15 Jobs That Will Never Be Replaced By AI. Chan Priya. ...
Human Resource Managers. Image by Gerd Altmann from Pixabay. ...
Computer Systems Analysts. The computer systems analyst is a computer-related job which is among those least threatened by AI. ...
Teachers. ...
Sportsmen. ...
Judges and Lawyers. ...
Writers. ...
Chief Executive Officers.

11. Priests and Clergymen
做牧師啦

垃圾HR咁都排第一

合理
因為AI唔係垃圾

其實會計都冇可能唔要人手
只係簿計要少啲人
姐係account clerk, officer呢啲

亦都唔可能完全唔要人
因為就算你set好個高度自動化既system
你最少都要一條友去睇住個system
搵it狗 就唔得 因為佢唔撚識會計
而整合個職能比其他部門
就有機會有control既問題

至於audit更加唔得啦
最少要人手驗證電子記錄真偽

維修佬，Ai都要維修掛

剪頭髮

寫AI嗰條友未冇事lor

AI big data炒股

其實點解咁抗拒學嘢，反正要學都係邊學邊做人工包埋，學嘢唔算厭惡性啩

保安,掃街

到你四五十歲
有大把野煩
再加上人老咗
學新野難上手

狗

係喎

神父

入過太興廚房你就知連廚師都可以拜拜

寵物，賽人，人類園

直接AI 同AI 傾生意，AI 負責決策，冇大股東只有小股東，順便趕絕埋family business.

係差在AI 識唔識創造新行業同埋主導customer behaviour,得既話0 man company 都得

啱，份工AI都嫌戇鳩

其實會計，尤其高層先唔會被電腦取代

因為大老闆要呢班人走精面做靚盤數
而電腦同AI, 係要依正程序嚟做
唔可以按老闆心意嚟改動
即係廢嘅

成立人類抵抗軍，打AI機械人

諗咁遠 四五十歲除非真係鐘意做，否則我諗好難重係落手落腳寫，有料嘅會有得揀做管理，無料嘅你唔炒份工份工都炒你

做AI的IT 咪唔會被取代

雖然AI依家自己都識寫program
但俾AI自我研發會超越人類可控制的範圍 ，睇alphago 同近年AI發展就知， AI 嘅學習速度比人類快好多，仲要講緊人類會有年齡限制，但AI 嘅成長系可以無限累積

基於安全，我地都唔應該比AI 有自我研發同有自我意識的能力，所以AI的IT系唔會被取代到

有冇睇star wars
C3PO & R2得閒會互插
唔驚壞

會計唔會，因為政府一定要收稅，同埋ai唔會幫公司諗辦法“慳”稅

youtube 人工審查

雞

演藝 歌唱

小學雞式廢話，縮減左90％都唔當取代既話，咁機器同AI無取代過任何野添

以前一間廠要1000人，宜家50人就可以，但無取代啊，需求人數大幅降低咋

如果到時ai製造ai呢?

有咁勁既話
ai可以取代晒所有工作
包括藝術，音樂，etc

It administration/cyber security 個啲咪收皮
開始用bot做啲it admin野

真係咁撚勁樣樣取代到，到時人類都唔使做啦，喺屋企坐就有錢收

都時仲要錢黎做乜。

社工同心理學家應該難D比AI取代

社工

認同，香港工程狗會需求小左

負責製造ai製造ai嘅工程師

外賣師

垃圾炒飯機，一粥麵咪一樣，搵個呀姐倒野落去

軟飯王

我都暫時諗到依兩樣
仲有安老護理員，物理治療師同埋醫療產品開發人員
個人認為依家個個都唔生 人口老化+人類長齡化
要同理心+貼身護理既工應該係取代唔到
仲有專業小小既 樹藝師園藝師 生態研究員 科學家etc都係取代唔到

你以為啦 要做隻有料唔係呃飯食既IT狗基本上係一定要靠工餘時間自學先得
況且你做鬼佬公司都還好 但香港地啲老細邊會咁好死比你係office hour 坐係度淨係上堂學野 冇output
你第一日出黎打工？

利申：冇料既IT狗

人類學到既野，AI都學到，AI音樂，油畫，寫小說個d已經有用bruteforce 計算而完成到既工種最易取代，之後就係有晒standard去跟既工種

一d探索新領域既工種可能就難d取代，好似發明家，科學家個d，你未發現一d野之前都唔會知有d咩可以發現，所以好難教AI做呢d研究

反而最大困難係機械人設計，無一兩百年都應該搞唔掂

邊條on9仔逐個比負評

其實普通傷風感冒個d，我自己都知食咩藥，d醫生求其睇你幾分鐘問兩句就算，都無乜用，洗鬼AI咩

反而藥劑師用AI就啱，唔驚執錯藥

到個仔中年老豆都死鳩咗，中年失業

AI 藝術已經有

音樂都有

寫劇本都得

我做緊機械人呢行，公司都出左幾部機械人，我又覺得大家唔洗太擔心
機械人分兩大類，一種係Physical intelligence，呢方面做得最好係機械臂，工廠用大規模生產，代表有KUKA呢類公司，工廠工就一定最危，但Physical intelligence其實技術好唔成熟，開門、上落樓梯咁基本既動作對機械人都係好大既挑戰，至少等多廿年先會成熟。機械人公司投資都係睇市場規模，呢一兩年比較多人投資既咪清潔同清毒，代表公司有Blue Ocean，黎緊中期我會覺得建築工人會係機械人重點針對既行業，重覆性愈高愈易收皮。另外仲有一款成熟既機械人就有物流倉庫用既搬運機械人，amazon倉庫大量deploy左，做倉一定愈黎愈危，中長期睇如果可以靠搬運機械人、完善Autonomous driving (呢方面比較睇好cruise)、再加埋重形機械臂既運用，物流業會變天。
機械人另一個分支就係neurointelligence，包括但不限於deep learning、perception system(透過鏡頭分辨物品、人物)、SLAM(定位)、object avoidance呢d係比較發展得好既技術。兩者比較黎講，我覺得neuro係發展得快d，相信比多5-10年已經有大作為，講住咁多先。

唯一學唔到係同理心

其實都好容易學到，都係natural language processing，只要夠一堆existing data做model，做心理醫生都仲得，除非你既patient係全世界唯一一個咁少有啦

侍應
我點想有人服侍我

it未AI已經有中年失業問題啦
玩咩
account audit個d係會被ai食左d令到個餅再細，會再辛苦d咁

但醫生，由你依家講到起碼20年內都未有問題
不過政府好仆街，引入左外勞後，就會多返人入其他行業，其他行業又逼d

司機會幾危
京都已經有無人駕駛

Sorry做美資公司subscribe埋啲MOOC畀員工睇，你最尾一句解釋咗你嘅困境，你唔應該問我係咪第一日出嚟打工，應該問你自己點解垃圾到要做港資/垃圾公司

社工 演員 畫家

醫生仲可以要黎做手術
應該冇人敢放自己俾ai做手術

遲d係屋企嘆世界唔駛做
每人派一個ai代你番工

叫隻it狗去學會計咪得

淨係識基本係冇用
你只會入撚錯晒啲數

藝術家都要被取代

要隻it狗學梗係要佢有牌
你講緊果個係高級位
人工高d自然有人想要fulfill個要求去拎資格
或者會計狗去學埋it

機械人隻手應該定過醫生

已經有機械人畫家。

仲要畫得幾靚

唔係定唔定問題
係突發事故時候ai可唔可以超越到人手
無啦啦爆血管成堆血遮住晒可唔可以自己搵到個出血位

會計狗學it就差唔多
it狗學會計唔實際
你要識既會計野大概比IT多
始終啲野都係買 有晒售後

要寫嘅話會同班CPA/識嘅人夾架嘛，唔通NASA啲developer全部上過太空先寫到code送穿梭機上太空

你呢啲咪就係唔識會計囉
最基本 segregation of duties
你唔可以搵寫system果個人管數

而家用AI分析病情，分析X光片都已經有

而做手術就唔止AI，係機械人啦，不過遙控機械臂做手術已經有，所以人手再加機械人輔助完全係有可能，時間問題

做一部可以24小時做簡單手術既機械人，放喺醫生唔夠既第三世界，一定好有用

得啦離地撚知你勁啦
我宜家都係做歐資一樣有免費course 上
但我做以前都係做港資 而我相信我講既都係大部分香港打工仔既困境 所以我唔會咁離地自己好彩啲就話其他人係垃圾

同埋我唔知你係咪做IT啦 但正常IT人要保持競爭力係一定要自學好多野都係事實

其實大家既分享都好好，都講到機械人可以做到d乜
機械人其中一個重要問題就係點樣降低成本同量產，然後去改善人類生活
例如用機械手腳代替義肢，理論上可以解決所有四肢殘障問題，但而家做一套AI系統要幾百萬美金，冇普通人比得起

當你40歲被炒時，嗰種無能為力。感覺絕到...

就係唔想咁

中年雞又老又皺皮 唔比AI取代都比其他後生雞取代失業啦

廢老好鍾意中年雞㗎

寫code根本唔使掂到啲數亦無話要寫嗰個管，真係唔知咩logic，難道寫trading system嗰班developer要有sfc牌？

2000年話2020年啲車全部都係天空上面行添

AI只要你教佢
佢仲精過人

只喺發揮到輔助功能，外國已經有，醫生可以控制機械手進行個別手術。

但個人認為要醫生額外學習用機械手都幾大workload, 遲下5G更完善有機會出現remote surgery.

‘教’電腦/AI呢個step
係大老闆眼中，
本身已經唔可以存在

兩個AI一齊吹水

點會唔洗 我果邊d管理層仲要教番班下屬點code
廢時佢地整花曬個style

電莖損手

你出左黎社會做嘢未？ 依家好多野已經automation 到
好多ibank Hedge Fund 越黎越多用AI 做trade
覺得人腦準確啲定電腦準確啲
會計比人取代只係時間問題

你出左黎社會做野未？
知唔知要人去interpret data?
知唔知自動化system係人設計？
知唔知所謂自動化system都有人為input?

但係會計 唔係淨係得簿計

你知唔知要AI可以去interpret data?
你知唔知自動化system可以AI 設計？
你知唔知所謂自動化system AI 可以都係解決input?

我冇話取代哂 取代8成得唔得 剩返兩成咪坐喺隔離睇AI 做野

屌我一開始咪咁講

🤣做整 AI 個個

用wifi 6 就夠 我暫時都係覺得5g 冇咩應用場景

除咗起一定範圍好多iot device 要做control 之外

低技術一定唔會
ai仲貴過人手[
但係會計之類既就真係危

recursive咪洗 其實唔洗咁多維修員

其實尼個世界好多manual野無得replace ge

所以有個講法係AI會改變工作嘅意義
依家主流思想係覺得做嘢係為左搵食，但當大部分野都可以AI做嘅時候，係咪某程度上令人類可以有時間做啲有興趣嘅嘢？
依家咁講有啲天馬行空，但正如幾千年前未有城市之前，啲人唔會想像到唔打獵都可以生存到

最多唔請新人
舊人一定可以做到退休

mmd表示

睇唔到AI代替緊乜野行業

代替到既好多都係IOT去做

AI無關係

巴打有時間講多d

保安師

兒子

其實維修機械人係可以維修返維修機械人，所以唔需要維修維修機械人嘅維修員

你就想 企業+政府就係想 downsize population 同時維持一樣 output
因為 AI 只係另一樣壓搾工具

我就知好撚多人做倉既失業
局住做跟車

冇耐去食飯睇tvb 見播中国用機械人做餐廳，成個餐廳都係全自動 冇真人廚師，用機器就煮到唔用嘅菜

仲煮乜9 3D printing 搞掂

香港政府咁落後 不思進取
如果港共未執柒既話我諗100年後都重有aco

做整ai 既人既老闆

做ai出黎果班人咪唔會失業囉，唔洗維修，唔洗換零件，唔洗更新咩，永遠都唔會失業

仲未計個個失業邊有錢叫雞
有錢佬就唔多
到時雞鴨行業競爭大到仆街

巴打講多啲想學嘢

秘書囉...要解決埋生理需要咖嘛!

水電工

已經有機械人餐廳

呢啲先最容易取代

低下層既工作囉

清潔
倒垃圾

成本問題